<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <cn>
      <navi>
        <item>首    页</item>
        <item>簡    介</item>
        <item>作    品</item>
        <item>評    論</item>
        <item>遊    歷</item>
        <item>工作室</item>
      </navi>
      <resume>
        <item>
          <head>resume_head.png</head>
          <title>JIANG SHANGQING</title>
          <intro>
            个人艺术简历：
1961年生于中国浙江，从师钱君匋先生，书、画、印、文各擅其长，成就入编《当代中国艺术界名人录》《中国艺术家大辞典》《世界华人艺术家大典》《中国篆刻大辞典》《中国文化艺术界名人录》《中国艺术家成就大典》《当代中国书画艺术》《现代海派篆刻家名典》等，为中国西泠印社社员。
/n/n著述出版情况：
出版有：《蒋启韶篆刻》《画家蒋山青》《山青画册》《蒋山青画集》《蒋山青书画篆刻集》《蒋山青2004澳门展画集》《蒋山青——水墨心情》《当代美术家作品选集——蒋山青》《中国当代美术家作品集——蒋山青》《池塘清况》《墨说》《蒋山青水墨瓶花》《幽墨》等。          
          </intro>
          <head2>resume_intro2.png</head2>
          <title2>蒋山青 艺术年表： </title2>
          <intro2>
            <block>
              <text>2012     三月在巴塞罗那与西班牙艺术界进行文化交流/n</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k一月赴关岛、塞班、孟加拉采风/n/n2011     作品参加北京旅游文化节/n             作品参加第四届北京国际艺术节/n             法国巴黎秋季艺术节 — 当代艺术展/c1/c/n</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k赴美国迈阿密参加金融与艺术对话会议/n              赴伦敦、巴黎、迈阿密、纽约、波斯顿旅行/n              受聘2012（伦敦）奥林匹克美术大会艺术指导委员会主任委员/n              作品参加萨马兰奇与中国 — 文化艺术展(北京 太庙)/n              《财富圈》杂志封面人物/c2/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k北京中法文化交流展（北京图书馆）/n              艺术水立方当代水墨金奖/c3/c/n</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k日本国际墨会展第十一回展，东京—巴黎/n              现代水墨集《墨说》出版（三联书店出版）/c4/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k意大利威尼斯古根海姆艺术馆举行画展/c5/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k赴法国、摩纳哥、比利时、荷兰、意大利旅行/n/n2010     赴尼泊尔采风/n              巨幅水墨《巢虹》展于中国国家体育场 （鸟巢）/c6/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k日本国际墨会展第十回展/n              水墨荷花专集《池塘清况》出版（文化艺术出版社）/n/c7/c</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kSTEMPERANDO意大利都灵—罗马展/n              法国、意大利旅行/n/n2009     巨幅山水《竞秀图》展于中国国家体育馆正门大堂/c8/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k赴缅甸采风/n              日本第八回水墨展/n              西泠印社105周年社员作品展/n              北京奥林匹克美术大会/n              《藏家》第四期篆刻专题/n               北京保利夜场当代水墨拍卖单幅水墨《蔓予》破百万人民币/n/n2007    《当代美术家作品选集-蒋山青》中国画报出版社出版/n             入编《上海现代篆刻家名典》/n             日本第七回水墨展/n/n2006  《艺术收藏》杂志专题介绍/n/n2005	《山青画册》香港诚艺出版社出版/n             入编《中国篆刻家大辞典》/n/n2004    澳门教科文中心个人展、《2004蒋山青澳门展》澳门基金会出版/c9/c/n/n</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>2003    作品参加上海艺术博览会/n              作品参加杭州西湖艺术博览会/n              作品参加广州艺术博览会/n              作品参加西泠印社100周年社员作品展/n              《蒋山青书画篆刻集》上海社会科学出版社出版/c10/c/n/n</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>2002     作品参加西安艺术博览会/n              入编《中国当代艺苑》/n              主持《澳门日报》副刊专栏/n/n2000     编辑《画坛巨子》等书籍二十七种/n/n1999    《解放日报》庆澳门回归大展/n              世界艺术家庆澳门回归大联展/n/n1998    《蒋山青画集》（中国文联出版公司出版）/n              入编《华人艺术家大典》、《当代中国艺术家》/n              西泠印社95周年社员作品展/n/n1997   《蒋启韶篆刻》（上海书店出版社出版）/n              获准加入西冷印社成为社员/n              香港回归艺术展/n/n1996     韩国亚细亚艺术招待展/n              美国旧金山全球华人艺术大展/n/n1995     广州国际艺术家度假展/n              95上海册页大展/n              韩国亚细亚艺术招待展/n/n1994     澳门文化广场个人展/n/n1993     珠海个人展/n/n1988     珠海书法篆刻个人展/n              中日文化交流展/n             《海上中青年画家集萃》副主编/n              香港《明报月刊》封二篆刻专版/c11/c</text>
              <image></image>
            </block>
          </intro2>
          <books>
            <book><title>蒋启韶书信集</title><image>book_1.png</image></book>
            <book><title>幽墨</title><image>book_2.png</image></book>
            <book><title>蒋山青画集</title><image>book_3.png</image></book>
            <book><title>画家蒋山青</title><image>book_4.png</image></book>
            <book><title>蒋山青---当代美术家作品选集</title><image>book_5.png</image></book>
            <book><title>2004蒋山青澳门展</title><image>book_6.png</image></book>
            <book><title>蒋山青书画篆刻集</title><image>book_7.png</image></book>
            <book><title>蒋山青书画篆刻集</title><image>book_8.png</image></book>
            <book><title>池塘清况---蒋山青</title><image>book_9.png</image></book>
            <book><title>墨说</title><image>book_10.png</image></book>
            <book><title>蒋启韶篆刻</title><image>book_11.png</image></book>
            <book><title>山青画册</title><image>book_12.png</image></book>
          </books>        
        </item>
      </resume>
      <criticism>
        <item>
          <title>水墨的交流</title>
          <author>-Lain Robertson</author>
          <content>/k/k/k/k/k/k2005年至2009年，蒋山青创作了一系列巨幅画作，大都是以自家的花园池塘为主题，张张画卷都捕捉到了大自然的
精髓。他笔下的莲花覆满画卷，深深渗入宣纸的纹理之中。每片叶子都以水墨着色，由黑及灰彰显不同的浓度色彩。独片
的叶子也经过画笔精雕细琢，结构错综而清晰，透过丰厚的叶肉，叶脉清晰可见。小树枝上色彩斑斓的叶子突显出植物锯
齿状的边缘。蒋山青的技巧是让水墨游走于画纸，时而顿笔，制造出不同浓度的水墨渍。这种墨染技巧方式最初由张大千
创造继而著名，他和蒋山青一样，都以自家的莲花为题，创作巨幅画作，擅用色彩饱和。在中国文化里，荷花有一种特殊
的寓意。“花开富贵”（像盛开的花朵一样富丽优雅）中的“花”指的就是荷花；人们也将其特征拟人化，常用它来比喻
文人雅士的高尚情操。
/n      蒋山青池塘系列作品受这一灵感启发，其中所运用的技巧在09年的作品中全然转型为抽象派画作，形成一种全新的作
品形式。本画集将对此种形式做出举例说明。如，在一幅作品中，蛛网般的枝蔓时而与几何线条结合。作者在画纸上倒置
灰/蓝墨水，并将其拖拽，完成画作。作者的印章戳在画中映像之上，将其重心拖至图画的根部（或基部）（第15页）。另
一作品（第19页）中，以水样虚线描画绿色藤蔓，藤蔓延至血红色的树叶。而在另两幅作品（第155及157页）中，线条的几
何结构又以建筑形式呈现。在这些例子中，遒劲的线条穿越缠绵的枝蔓，正如作者内心理性与直觉之间的纠缠与斗争。蒋
山青作品中都包涵着他的创作冲动，其中157页这幅作品尤为出彩——他的创作灵感冲破艺术的传统，溢出普通几何结构的
范畴。151页的作品同样展示出这种理性与直觉间复杂而微妙的关系。在这幅作品中，蒋山青用粗重的黑色线条勾画了一个
迷宫样的网状几何结构，覆盖于灰、黑、红的水墨之上。就好像他真正的思想在一排排理性思想的管道之下汇集成河。
/n    笔画间的空隙叫做“纸空”（空白处），这在蒋山青的作品（第19页）中也有巧妙的体现。这一例子中，作者运用灰
色及其他有色线条的交织，在画作中心制造了一处显眼的空白。空白的重要性在20/21页作品中有更好的体现：画中五支花
茎以不同的间隔将画幅分成了两部分。33页及69页作品对空白的运用则更加复杂：细枝蔓构成一个结构松散的网格，将画
面空间分割，然后在其上覆盖一层短省略线条及水墨渍。而第69页作品的非凡之处则在于画面中虚实的分离清晰可辨。左
右边一块浓重的黑墨区域由紫色及碧绿色突显，并向四周发散出枝蔓。这些延伸的线条及形状都着成了血红色。这幅作品
的设计与调色都如此惊艳，不愧为一幅杰作。
/n         上述作品的灵魂主要体现在对空间衔接的创意，而接下来的一组作品则迥然不同，它们所展现的则是作者性格中的另一面。第二页圆形的作品描绘了作者的闲情逸致。减淡的灰色线条纷繁交错，干笔法营造出别样的基调，黑色线条色彩浓重，好似位于最上一层……这些都制造出一种运动及混乱的画面效果。但整体而言，设计和谐，作者的印章居于画作正中心，一切都环绕其周围。29页作品具有同一设计理念，而作品基调略微沉重。这一作品中，枝蔓及墨渍密布，几乎将画纸填满。但是，可能整个作品集中没有那幅作品能像111页这幅一样，色彩如此浓烈、基调如此沉重了。这幅画作犹如书法作品，整个画面都被浓重的黑墨严密覆盖。本集中另一幅“沉重的”作品（141页）有着表现主义的风格。巨大的黑色块是作品的中心元素，并以赭色描绘其边框。作者在作品的四个空间组成部分中分别插入了狂草的书法元素，像是抛洒在空白处一般。这是另一幅杰出作品，蒋山青的另一代表作。  /n      关于蒋山青的作品，不得不提到的还有一个“势”字，这也是许多杰出作品的共同特点。如125页和133页作品中展现的韵律及姿态，都能为观者带来极佳的视觉享受。/n       水墨画被誉为一种冥想，其重要性不在于形式，而在于每一笔每一画所表达的精神。朱屺瞻认为，伟大艺术家的最终目标是将艺术的概念融入自己的作品。他坚信，通过展现变化的活力及宇宙的起源，这一目标定能实现。蒋山青努力取得的成就就在这本画集中有所体现。每一幅作品，都是作者情感的真实表达和富于想象力的呈现。他的心情变幻多样，通过这种清晰连贯的方式得以表达，这些折射出作者智慧之光的水墨作品是当今时代最杰出的中国画。</content>
        </item>
        <item>
          <title>现代派的标志</title>
          <author>-Vincenzo Sanfo</author>
          <content>
                  /k/k/k/k/k/k中国艺术将走向何方？
/n      这是西方学界产生的疑问，但我相信这不仅仅限于西方，事实上，中国当代艺术家正以一些颠覆性的方式，开始在世
界舞台上崭露头角。
/n      重新审视美国波普艺术，可以说中国当代艺术家以迅雷不及掩耳之势征服了国际市场，创建了预想不到的拍卖纪录，
当然这都要得益于一些嗅觉灵敏，能够及时抓住商机的艺术投资人。
/n      如今，艺术市场逐步趋向稳定，在保持自身价值和作用的同时也取得了辉煌的成就，但是要以更清醒的头脑，更敏锐
的的眼光看待中国的当代艺术，要关注其具有价值潜力的作品，尤其是那些不容忽视的新生力量，他们蜕变之神速令人震惊。
/n      在中国当代艺术的某些方面，尚不能完全接受脱离中国的元素，即在油画姗姗来迟之前几个世纪传承下来的采用水墨
技艺的传统绘画。对于这种局面，当前的中国艺术也正在进行着一场关系到很多艺术家未来的变革。
/n      当代的中国艺术家正在深入研究一种绘画方法，既要考虑对悠久历史文化的艺术传承，又要考虑到创新。如何坚持发
扬传统绘画的笔墨又如何展现当代艺术家的思想，一直以来都是中国的艺术家研究与探索的方向。但事实上，绘画却又如
此地单纯而凝炼，通过一幅画里简单功能的运用就能轻而易举地摈弃它的沉重。在当代绘画的语言里，与其说那些展现了
技术功力的作品是超越国界的真正艺术，不如说是艺术家充满了创造力的幻想，才令其能够成功地风行于国际市场。
/n      在这方面，突显了对所谓传统的中国艺术未来的挑战。如果找不到一种创造性的平衡，去得到当代艺术的认可，必然
会被无情地抛弃，从而被西方世界更为强势的油画取而代之。因此，必须要更为主动，更为强烈地渗透到艺术市场去，不
仅仅是中国市场，更包括全球性的市场。幸运地是，很多中国的当代艺术家在坚持不懈地努力着，在追求梦想的过程中最
大限度地发挥潜能，自觉或者不自觉地寻求着这些基本要素。据我所知，他们正在创作出名副其实的充满新意的作品，在
不久的将来，他们的努力将会发挥出前所未有的作用：以蕴含五千年文明丰厚底蕴的艺术文化遗产为载体，通过现代的手
法表现当代人的思想和社会现象，而不仅仅局限于中国当代艺术的内部层面。没有这些思考和表现，艺术作品就不可能立
足于国际舞台。
/n      在这些艺术家中，蒋山青完成了出色的作品和研究，他强大深厚的内在的技术功力使他找到了解读独具个性色彩空间
的钥匙。他才华横溢，善于将传统与现代融合在一起，绘画方式富于表现力，这种能力激发了当代国内外诸多评论家、收
藏家的兴趣和喜爱。
   
          </content>
        </item>
        <item>
          <title>水墨就是”水墨”</title>
          <author>-陸大同</author>
          <content>
       /k/k/k/k/k/k渐入佳境的蒋山青无论在生活艺术还是艺术生活都浸入了自由境界。艺术和生活没有严格界限，生活的经验不过是艺
术经验的大背景。作品就是人的存在的敞开状态，他的新的水墨作品标志着又一次不露声色的转型，从不重复自己的他也
不断地否定自己。超越了纸质媒介，沉浸在创作乐趣中的山青每有新画册面世,都是新收获的一次呈现而受到圈内关注。对
媒介的娴熟把握、对工具的自由驰骋、高度抽象的视觉张力极其令人惊叹,气质愈发高雅,空间感觉愈发大气，骨子里却是地
地道道的东方神韵。蒋山青不断创新的作品正书写着自我成长的历史。
/n       艺术家需要一种秉赋，一种真诚，需要对艺术史的理解和对工具娴熟的把握，发现媒介并创造性地组合。技术层面上
保持笔墨的规范与这种语言系统的开放性之间是一对矛盾。水墨艺术的现代变革，不仅是艺术形态学意义上的变化，更应
该是现代文化精神的全面革新，这种革新首先依赖于艺术家的当代意识的觉醒，语言学的转向是绘画语言的重要里程. 重要
的不是图画的表现方式,或者说是图式的个体选择,而是将绘画的实体转移于自身。绘画拒绝成为手段, 绘画就是媒介的创造。
对绘画的欣赏也就是对媒介的欣赏，图画的表现方式转化为了媒介的表达方式。
/n      规范化的笔墨语言曾经是山青驾轻就熟的语言，而另辟新径的实践需要付出十倍不止的努力。而今,他总能随心所欲地调
配不同质地的媒介，自制了不少非传统的”工具”,只要是可以传达不同的文化机理,手段不择。蒋山青同时颠覆了传统笔墨的
表现范畴.他反复摆弄于个人符号和元素之间，那些具有生命力的曲线直线复杂而又充满灵韵的对比、黑白虚实在有无之间，
直至它们呈现为亦真亦幻的空间效果为止。线条的运用因消融了“内容”，承载着时间痕迹的线换来了变化空间, 有序无序的
线、舒缓徐疾、顾盼留驻看似有些妖和暧昧, 那些似是而非的“枯藤”生动得仿佛会呼吸，却是对意义的多样性的补充和内心
的痕迹展露, 更是生命迹化的独特灵性所折射出的智慧之光。
/n      在一些较为满幅又单纯的水墨中,我们欣赏到蒋山青那种”去中心化”而具复调的、如同音乐般明快节奏的作品。形式无
论方圆，每一寸空间均在显现异质共存的同等价值, 绘画被消融于块面状的单纯的肌理。缠绵的曲线与肯定有力的直线彼此
交织。作品传递出不可复制的生命信息。事实上，也只有生命才能感动其他生命。线条作为人对自身存在的一种表达方式,
需要长期的历史积累,它需要艺术家有一种潜意识的、深层次的直觉,更需要艺术家的天性和审美体悟。无论是朦胧情感,激
荡情绪的书写、还是展示自性本相的直指人心、让有限的生命能够有一个精神层面上的安顿。为实现生命的外化,笔笔都须
具有悲悯心怀,体现着对人的生命的终极关照。
/n      山青兄将水墨这一中国独特的媒介深入于自主自律性的研究,逸出传统范式却保持着中国水墨的精气神。他的成功意味
着, 文本不再被与现实等同，水墨作为媒介,不再作为现实幻象或心中丘壑的手段，而是展现自身。水墨就是水墨，它是一
种修炼，一种关于艺术家的生存技术的修炼。
   
          </content>
        </item>
      </criticism>
      <travels>
        <item>1.png</item>
        <item>2.png</item>
        <item>3.png</item>
        <item>4.png</item>
        <item>5.png</item>
        <item>6.png</item>
        <item>7.png</item>
        <item>8.png</item>
        <item>9.png</item>
        <item>10.png</item>
        <item>11.png</item>
        <item>12.png</item>
        <item>13.png</item>
        <item>14.png</item>
        <item>15.png</item>
        <item>16.png</item>
        <item>new_1.jpg</item>
        <item>new_2.jpg</item>
        <item>new_3.jpg</item>  
        <item>new_4.jpg</item>
        <item>new_5.jpg</item>
        <item>new_6.jpg</item>
        <item>new_7.jpg</item> 
        <item>new_8.jpg</item>
        <item>new_9.jpg</item>
        <item>new_10.jpg</item>
      </travels>
      <studio>
        <item>1.png</item>
        <item>2.png</item>
        <item>3.png</item>
        <item>4.png</item>
        <item>5.png</item>
        <item>6.png</item>
        <item>7.png</item>
        <item>8.png</item>
        <item>9.png</item>
        <item>10.png</item>
        <item>new_1.jpg</item>
        <item>new_2.jpg</item>
        <item>new_3.jpg</item>  
        <item>new_4.jpg</item>
        <item>new_5.jpg</item>
        <item>new_6.jpg</item>
        <item>new_7.jpg</item> 
        <item>new_8.jpg</item>
        <item>new_9.jpg</item>
        <item>new_10.jpg</item>
        <item>new_11.jpg</item>  
        <item>new_12.jpg</item>
        <item>new_13.jpg</item>
        <item>new_14.jpg</item>
        <item>new_15.jpg</item>  
        <item>new_16.jpg</item>
        <item>new_17.jpg</item>
        <item>new_18.jpg</item>
        <item>new_19.jpg</item> 
        <item>new_20.jpg</item>
        <item>new_21.jpg</item>
        <item>new_22.jpg</item>
        <item>new_23.jpg</item> 
        <item>new_24.jpg</item>
        <item>new_25.jpg</item>
        <item>new_26.jpg</item>
        <item>new_27.jpg</item>  
        <item>new_28.jpg</item>
        <item>new_29.jpg</item>
        <item>new_30.jpg</item>
        <item>new_31.jpg</item> 
        <item>new_32.jpg</item>
        <item>new_33.jpg</item>
        <item>new_34.jpg</item>
        <item>new_35.jpg</item>  
        <item>new_36.jpg</item>
        <item>new_37.jpg</item>
        <item>new_38.jpg</item>  
        <item>new_39.jpg</item>
        <item>new_40.jpg</item>
        <item>new_41.jpg</item>
        <item>new_42.jpg</item> 
        <item>new_43.jpg</item>
        <item>new_44.jpg</item>         
      </studio>
    </cn>
    <en>
      <navi>
        <item>home</item>
        <item>resume</item>
        <item>works</item>
        <item>criticism</item>
        <item>travels</item>
        <item>studio</item>
      </navi>
      <resume>
        <item>
          <head>resume_head.png</head>
          <title>JIANG SHANGQING</title>
          <intro> Born  in  1961,  /nJiang  Shanqing  learned  the  art  of  calligraphy,  /npainting,  seal cutting  and  literature  with  Master  /nQian  Juntao.  He  is  listed  in  Dictionary  of Famous/nChinese Artists, Dictionary of Chinese Artists,    /nDictionary of Chinese Artists in the World, /nDictionary of Seal Cuttings of China, /nDictionary of Works of Chinese  Artists,  /nContemporary  Paintings  of  China,  Modern  Seal  /nCuttings  of Shanghai, etc. </intro>
          <head2>resume_intro2.png</head2>
          <title2>Art Chronology: </title2>
          <intro2>
            <block>
              <text>2012    4th  Art Exposition of Asia, Beijing  /n            Travel in Bangladesh   /n/n2011    Autumn Art Festival of Paris – Contemporary art salon/c1/c/n</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kParticipation in Finance and Art Forum in Miami /n            Travels in London, Paris, Miami, New York, Boston /n            Invited as member of Committee of Olympic Fine Arts London 2012   /n            Samaranch  and  China  –  Art  and  Culture  Exposition  /n            at  Ancestral Temple of Beijing   /n            Cover story of TIDE Magazine/c2/c/n</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kArt  Exposition  of  cultural  exchange  between  China  and  France /n            (National Library of China) /n            1st Price of Water Cube International Art Competition/c3/c/n</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k11th Expo of Inkwash Drawings in Toyko and Paris   /n            Publication of About the Ink (Sanlian Publishing House)/c4/c  /n </text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kExposition in Guggenheim Museum of Venice/c5/c/n  </text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kTravels in France, Monaco, Belgium, Holland, Italy /n/n2010   Travels in Nepal   /n           Exposition of his painting Nest in the National Stadium of China/c6/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k10th Expo of Inkwash Drawings in Japan /n           Publication of The Pond (Art and Culture Publishing House)/c7/c  /n</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kSTEMPERANDO Exposition in Durain and Rome   /n           Travels in France and Italy /n/n2009   Exposition of his painting Competition in the lobby of National /n           Stadium of China/c8/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kTravel in Burma     /n/n2008   8th Expo of Inkwash Drawings in Japan /n           Exposition of 105th Anniversary of Xiling Seal-Engravers' Society/n           Art Expo for Olympic Games of Beijing /n           Special theme on seal cuttings in Collector Magazine/n           His inkwash painting Vine was sold more than 1 million Yuan at Poly Auction   /n/n2007   Publication  of  Selected  Works  of  Contemporary  Painters :  /n           Jiang Shanqing/n           Selected into Modern Seal Cuttings of Shanghai /n           7th Expo of Inkwash Drawings in Japan/n/n2006   Special report in Art Collection Magazine/n/n2005    Publication of Album of Paintings of Shanqing (Chengyi Publishing /n            House of Hongkong)/n           Selected into Dictionary of Chinese Artists of Seal Cuttings/n/n2004	 Personal exposition in Cultural Center of UESCO in Macao,  /n           publication of Album of Paintings of Macao Exposition 2004/c9/c</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>2003   Shanghai Art Expo/n           West Lake Art Expo/n           Guangzhou Art Expo /n           Exposition of 100th Anniversary of Xiling Seal-Engravers' Society/n           Calligraphy and Seal Cuttings by Jiang Shanqing (Shanghai Social /n           Sciences Publishing House)/c10/c/n
</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>
/n2002   Xi’an Art Expo
/n           Selected into Contemporary Art of China 
/n           Columnist of Macao Daily  
/n
/n2000   Editor for 27 art books and art magazines including Giant of Art  
/n
/n1999    Art exposition for the return of Macao 
/n            Exposition of international artists for the return of Macao
/n
/n1998    Publication of Album of Paintings of Jiang Shanqing （Chinese Cultural /n            federation Publishing house）
/n            Selected into Dictionary of Chinese Artists; Contemporary Painters of China
/n            Exposition of 95th Anniversary of Xiling Seal-Engravers' Society
/n
/n1997    Publication of Seal Cuttings by Jiang Shanqing（Shanghai Bookstore /n            Publishing House）
/n            Participation in Xiling Seal-Engravers' Society 
/n            Art Exposition for the return of Hongkong
/n
/n1996    Art Expo of Asia in South Korea 
/n            Exposition of Chinese Artists of San Francisco,USA
/n
/n1995    International Art Expo of Guangzhou, China
/n            Expo of Albums of Paintings of Shanghai, China
/n
/n1994    Personal exposition at Cultural Plaza of Macao 
/n
/n1993    Personal exposition in Zhuhai, China 
/n
/n1988    Personal exposition of calligraphy and seal cuttings in in Zhuhai, China 
/n            Exposition of cultural exchange between China and Japon 
/n            Vice-editor of Selected Young Painters of Shanghai 
/n            Special report in Ming Pao Monthly of Hongkong/c11/c     
/n
</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>1983      Having Master Qian Juntao as teacher       /n/n1979      Beginning of learning of seal cutting and literature /n /nAppendix:    Brief introduction of Master Qian Juntao (1907-1998) /nFamous Chinese seal-engraver, calligrapher, painter and collector, used to be /nvice president of Xiling Seal-Engravers' Society, vice chief editor of People’s /nMusic Publishing House, Professor of East China Normal University, etc.   /nHis publications include Children’s Songs of China, Seal Cuttings by Qian /nJuntao, art critics, etc. /nIn his hometown Haining of Zhejiang Province, there is a Qian Juntao Research /nInstitute of Art. </text>
              <image></image>
            </block>
          </intro2>
          <books>
            <book><title>蒋启韶书信集</title><image>book_1.png</image></book>
            <book><title>幽墨</title><image>book_2.png</image></book>
            <book><title>蒋山青画集</title><image>book_3.png</image></book>
            <book><title>画家蒋山青</title><image>book_4.png</image></book>
            <book><title>蒋山青---当代美术家作品选集</title><image>book_5.png</image></book>
            <book><title>2004蒋山青澳门展</title><image>book_6.png</image></book>
            <book><title>蒋山青书画篆刻集</title><image>book_7.png</image></book>
            <book><title>蒋山青书画篆刻集</title><image>book_8.png</image></book>
            <book><title>池塘清况---蒋山青</title><image>book_9.png</image></book>
            <book><title>墨说</title><image>book_10.png</image></book>
            <book><title>蒋启韶篆刻</title><image>book_11.png</image></book>
            <book><title>山青画册</title><image>book_12.png</image></book>

          </books>
        </item>
      </resume>  
      <criticism>
        <item>
          <title>Communicating Through Ink</title>
          <author>-Lain Robertson</author>
          <content>
            In a grand series of works from 2005-2009, which depicted the plants in his garden pond, Jiang Shanqing /ncaptured the essence of nature. His majestic depictions of lotuses cover the page and seep into the textured /nxuan paper. Each leaf is rendered in ink, the intensity of which graduates from pitch black to grey. The individual /nleaf is carefully delineated to reveal its intricate, botanical structure with its skeleton clearly visible through /nits fleshy skin. The edges of the plant form serrated borders often highlighted by sprigs of colourful foliage. /nJiang's technique is to trail the ink around the paper, sometimes pausing his brush to create puddles of ink in /nvarious degrees of density. It is an ink wash technique and approach made famous by Chiang Dai-chen (Zhang /nDaqian) who, like Jiang, made giant, colour-saturated paintings of the lotuses in his own garden. /nTo paint lotuses has a special resonance in Chinese culture, and the expression Hwa kai fu gui, (as rich and /nelegant as a blooming flower )refers to the flowering lotus, the properties of which personify the high moral /ncharacter of the literati. /nThe technique and inspiration that Jiang applies and summons for the pond series, and which becomes wholly /nabstract by 2009, have informed a new body of work which is illustrated in this catalogue. In one work, the /nspidery tendrils are now combined with geometric lines. The composition is bound together by a trail of grey/n/blue ink that rests on top of the design. The positioning of the artist's 'stamp' punctuates the image and draws /nits centre of gravity to the root or base of the picture (p.15).  In another work, a watery residue frames the /ngreen tendrils, which end in bloodied foliage (p.19). The geometry is architectural in two other works (155 /nand 157). In these examples, rigid lines cut across the soft forms and tendrils, illustrating the battle between /nthe rational and intuitive sides of the artist's nature. Jiang has contained his creative impulse as best he might /nbut, and this particularly applies to (p157), the force of his inspiration exceeds the logic of his intellect and /nseeps over the edges of his geometric wall. The same relationship between reason and instinct are played /nout in another work (p151). Here Jiang traces a maze-like grid of thick black lines over grey, black and red /nwashes. It is as if his thoughts have been collected and pooled behind a series of rational thought channels. 
          </content>
        </item>
        <item>
          <title>Ink is Actually “Ink”</title>
          <author>-Lu Datong</author>
          <content>
            With everything going better about him, Jiang Shanqing has kind of sunk into a total freedom, no matter in 
/nhis art of life or life of art. Actually there’s no clear line between art and life as the experience of the former 
/ngenerates right from that of the latter, namely its fundamental background. The work represents an opening 
/nstate of the artist’s being, just like Jiang’ new ink works symbolizing another unnoticeable transformation 
/nof him, who neither repeats nor gets content with himself. Shanqing has been totally immersed in the great 
/njoy of creation beyond the media bound of paper, and every time he presents an album crystallizing his new 
/ndiscovery and acquisition, it would definitely catch the eyes of the whole circle. It’s really stunning how skillfully 
/nhe manages the media and tool, and what an abstract visual tension he creates. His works get more elegant 
/nin quality and vaster in illusion of space; however they never leave out the scent of eastern world. As Jiang 
/ncontinues his creation, he’s also compiling a history of his own growth.
/nBeing an artist requires talent, sincerity, a profound understanding of the art history and exquisite management 
/nof the tool, so as to find appropriate media and make creative combination. Technically, it is contradictory 
/nto restrain the tools to some certain standard since this linguistic system is actually open in nature. The modern 
/nchange in Ink and Wash should mirror more of the modern cultural spirit innovation rather than just that of the
/nart form, which is based on the artists’ contemporary awareness. The direction change occurring in the linguistics
/nis a significant milestone. It is not the expressing method of the picture or the individual selection of the 
/nschema that matters, but the transfer of the painting’s entity from itself. Painting should never be taken as 
/nthe measure as it is the creation of media. We admire the painting, and the media as well; and the expressing 
/nway of paintings naturally turns into that of the media.
/nShanqing has once been so familiar with the standard media, while getting to know another one from scratch 
/ndemands much more efforts hard to imagine. But now, he can always easily work with different media and 
/nquite a number of untraditional “tools” made by himself. No matter what it is, he would have a try as long 
/nas it can convey different cultural mechanism. And meanwhile, he really makes those personal signs and 
/nelements work without limit of the traditional expressing method. Contrast between those vigorous curves 
/nand straight lines are intricate but soulfully alive; black and white, solid and void…all these are mixed together 
/nuntil an illusion is created that is hard to make distinction. Lines disperse the “content”; with the trace of time, 
/nthey bring varying space. These orderly and disorderly lines overspread leisurely as if they’re wandering for 
/nwaiting someone, looking enchanting and ambiguous; while the “old vines” seem so vivid as to breath…all 
/nthese are supplement to the meaning variety, reveal of the innermost being, and even the sparkling wisdom 
/nreflected from the characteristic illustration of life.
/nIn some of his works with the subject covering the paper yet some pureness, we can sense the “decentralization”, 
/nsomething like counterpoint in a pleasant piece of music. With no matter what kind of form, each inch of 
/nspace shows the same value of various forms in coexistence. Painting is melt with the flat paper texture, 
/ntender curves mingling with hard and firm straight lines. Every work gives out its own life sense like no one 
/nanother. And actually, only life is able to touch the other ones. Lines, as an expression of our own being, 
/nrequire a long-time accumulation. And they could be well handled only by those with a subconscious and 
/nin-depth institute, and what’s more, his nature and aesthetic understanding. No matter an expression of 
/nsome obscure or turbulent emotion, or a spiritual settlement for the limited life, self-showing and spicy…
/nin order to externalize the life, every brushstroke needs to be compassionate, showing its ultimate caring 
/nfor life.
/nShanqing actively adds his own discovery to the unique Chinese Ink and Wash, breaking through its traditional 
/nmode yet remaining the original spirit. His success proves that theory is no longer equal to reality, and Ink 
/nno longer acts as the means of expressing imagination of reality or one’s own thought, but rather itself. Ink 
/nis actually“Ink”, a kind of practice that artists do to perfect the technique they live on.



          </content>
        </item>
      </criticism>
      <travels>
        <item>1.png</item>
        <item>2.png</item>
        <item>3.png</item>
        <item>4.png</item>
        <item>5.png</item>
        <item>6.png</item>
        <item>7.png</item>
        <item>8.png</item>
        <item>9.png</item>
        <item>10.png</item>
        <item>11.png</item>
        <item>12.png</item>
        <item>13.png</item>
        <item>14.png</item>
        <item>15.png</item>
        <item>16.png</item>
        <item>new_1.jpg</item>
        <item>new_2.jpg</item>
        <item>new_3.jpg</item>  
        <item>new_4.jpg</item>
        <item>new_5.jpg</item>
        <item>new_6.jpg</item>
        <item>new_7.jpg</item> 
        <item>new_8.jpg</item>
        <item>new_9.jpg</item>
        <item>new_10.jpg</item>
      </travels>
      <studio>
        <item>1.png</item>
        <item>2.png</item>
        <item>3.png</item>
        <item>4.png</item>
        <item>5.png</item>
        <item>6.png</item>
        <item>7.png</item>
        <item>8.png</item>
        <item>9.png</item>
        <item>10.png</item>
        <item>new_1.jpg</item>
        <item>new_2.jpg</item>
        <item>new_3.jpg</item>  
        <item>new_4.jpg</item>
        <item>new_5.jpg</item>
        <item>new_6.jpg</item>
        <item>new_7.jpg</item> 
        <item>new_8.jpg</item>
        <item>new_9.jpg</item>
        <item>new_10.jpg</item>
        <item>new_11.jpg</item>  
        <item>new_12.jpg</item>
        <item>new_13.jpg</item>
        <item>new_14.jpg</item>
        <item>new_15.jpg</item>  
        <item>new_16.jpg</item>
        <item>new_17.jpg</item>
        <item>new_18.jpg</item>
        <item>new_19.jpg</item> 
        <item>new_20.jpg</item>
        <item>new_21.jpg</item>
        <item>new_22.jpg</item>
        <item>new_23.jpg</item> 
        <item>new_24.jpg</item>
        <item>new_25.jpg</item>
        <item>new_26.jpg</item>
        <item>new_27.jpg</item>  
        <item>new_28.jpg</item>
        <item>new_29.jpg</item>
        <item>new_30.jpg</item>
        <item>new_31.jpg</item> 
        <item>new_32.jpg</item>
        <item>new_33.jpg</item>
        <item>new_34.jpg</item>
        <item>new_35.jpg</item>  
        <item>new_36.jpg</item>
        <item>new_37.jpg</item>
        <item>new_38.jpg</item>  
        <item>new_39.jpg</item>
        <item>new_40.jpg</item>
        <item>new_41.jpg</item>
        <item>new_42.jpg</item> 
        <item>new_43.jpg</item>
        <item>new_44.jpg</item>   
      </studio>
    </en>
    <fr>
      <navi>
        <item>Maison</item>
        <item>Présentation</item>
        <item>Oeuvres</item>
        <item>Commentaires</item>
        <item>Voyages</item>
        <item>Atelier</item>
      </navi>
      <resume>
        <item>
          <head>resume_head.png</head>
          <title>JIANG SHANGQING</title>
          <intro>Né en 1961 dans la province de Zhejiang, Jiang Shanqing/n a eu comme mentor Maitre Qian Juntao avec qui /nil a appris l’art de la caligraphie, la peinture de lavis à/n l’encre de Chine, l’art de Gravure des Sceaux et la/n littérature. Jiang Shanqing fait partie de l’Association /nde Sceaux de Xiling et apparaît dans de différents /nlivres comme les « Celebres Artistes de la Chine /nContemporaine », Dictionnaire de l’Artistes Chinois, /nDictionnaire de l’Artistes Chinois dans le Monde, /nDictionnaire d’Artistes de Gravure des Sceaux de la Chine, /nDictionnaire de Celébrités Chinoises dans l’Art et la /nCulture, Dictionnaire d’Oeuvres des Artistes Chinois, /nl’Art de la Caligraphie et de la Peinture Chinoise /nContemporaine, Dictionnaire de Gravure des Sceaux /nContemporain de Shanghai, etc./n/nPublications：/nGravure des Sceaux de Jiang Shanqing ; Peintre Jiang /nShanqing ; Album de Peintures de Shanqing ; Album /nde Peintures de Jiang Shanqing ; Album de Calligraphie, /nPeintures et Gravure des Sceaux de Jiang Shanqing; /nAlbum de Peintures de l’Exposition au Macao 2004; /nJiang Shanqing – l’Esprit de l’Encre ; Oeuvres Selectionnées /nde Peintres Contemporains -- Jiang Shanqing; /nl’Etang ; l’Encre Qui Parle ; Vases et Fleurs peints /nà l’encre par Jiang Shanqing ; Mystère de /nl’Encre, etc. </intro>
          <head2>resume_intro2.png</head2>
          <title2>Chronologie： </title2>
          <intro2>
            <block>
              <text>2012   Voyage au Bangladesh 
/n            4ème Exposition d’Art d’Asie à Beijing 
/n2011   Festival d'Automne à Paris — Art Contemporain/c1/c/n</text>
              <image></image>
            </block>
            <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kForum de Finance et de l’Art à Miami
/n            Voyage à Londre, Paris, Miami, New York, Boston
/n            Invité à devenir member de la committee d’Olympic Fine
/n            Arts London                                                    
/n            Samaranch et la Chine – L’Exposition d’Art et de la Culture  
/n            à Beijing   
/n            TIDE Magazine/c2/c</text>
              <image></image>
            </block>           
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kL’Exposition d’Echange Culturel entre la France et la Chine 
/n            à la bibliothèque de Beijing              
/n            Médaille d’or du Concours International Cube d’Eau de
/n            Beijing/c3/c</text>
              <image></image>
            </block>            
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kla 11ème Exposition de lavis à l’encre de Chine au Japon et   
/n            à Paris
/n            Publication de l’Encre Qui Parle (Sanlian Publishing House)/c4/c</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kExposition au Guggenheim Museum à Venise/c5/c</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kVoyages en France, à Monaco, en Belgique, au Pays Bas, en
/n            Italie     
/n2010   Voyage au Népal 
/n            Exposition de son oeuvre Nid dans le Stade National de Chine
/n            (le Nid d’Oiseau) à Beijing/c6/c</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k10ème Exposition de lavis à l’encre de Chine au Japon
/n            Publication de l’Etang (Maison d’Edition Culture et Art)/c7/c</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kExposition STEMPERANDO à Durain et à Rome, en Italie
/n            Voyages en France et en Italie
/n2009   Exposition de son oeuvre Compétition dans le hall d’entrée 
/n            du Stade National de la Chine à Beijing/c8/c</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/k/kVoyage en Birmanie
/n2008   8ème Exposition de lavis à l’encre de Chine au Japon
/n            l’Exposition du 105ème Anniversaire de l’Association de  
/n            Sceaux de Xiling
/n            Olympic Art Fair à Beijing 
/n            Reportage dans le magazine Collectionneur  Sa peinture de
/n            lavis à l’encre de Chine entitulée "Plantes Rampantes" a été  
/n            vendu a 1.07millions de Yuans aux enchères de Poly Auction 
/n2007   Publication d’Oeuvres Selectionnées de Peintres Contempo             
/n            rains -- Jiang Shanqing
/n            Apparu dans Dictionnaire d’Artistes Contemporain de  
/n            Sceaux de Shanghai 
/n            7ème Exposition de lavis à l’encre de Chine au Japon
/n2006   Reportage dans le magazine Collection d’Art
/n2005   Publication de l’Album de Peintures de Shanqing (Maison  
/n            d’Edition Chengyi à Hongkong 
/n            Apparu dans le Dictionnaire d’Artistes de Gravure des 
/n            Sceaux de la Chine
/n2004   Exposition au Centre de l’UNESCO de Macao, publication de
/n            Peintures de l’Exposition au Macao 2004/c9/c/n</text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>2003   Shanghai Art Expo 
/n            West Lake Expo
/n            Guangzhou Art Expo 
/n            l’Exposition du Centenaire de l’Association de Sceaux de  
/n            Xiling 
/n            Publication de l’Album de Calligraphie, Peintures et Gravure  
/n            des Sceaux de Jiang Shanqing (Shanghai Social Sciences    
/n            Publishing House)/c10/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>2002   Xi’an Art Expo 
/n            Apparu dans l’Art Contemporain Chinois
/n            Ecrivain d’une colonne de Journal de Macao
/n2000   En tant qu’ éditeur de 27 livres et magazines y compris Grand
/n            Homme de l’Art             
/n1999   Exposition des artistes internationaux à Macao pour fêter “le
/n            retour de Macao”    
/n1998   Publication d’Album de Peintures de Jiang Shanqing（Chi 
/n            nese Cultural federation Publishing house）
/n            Apparu dans le Dictionnaire d’Artistes Chinois et Artistes Chi 
/n            nois Contemporain 
/n            Exposition du 95ème Anniversaire de l’Association de Sceaux
/n            de Xiling 
/n1997   Publication de Gravure des Sceaux de Jiang Shanqing  
/n            (Shanghai Bookstore Publishing House)
/n            Participation à l’Association de Sceaux de Xiling
/n            Exposition d’Art à Macao pour fêter “le retour de Macao”
/n1996   Exposition Asiatique d’Art de Corée du Sud
/n            Exposition des artistes Chinois à San Francisco aux Etats Unis
/n1995   Exposition des artistes internationaux à Guangzhou, Chine
/n            Exposition d’Albums de Dessins de Shanghai   
/n1994   Exposition à Macao, Chine
/n1993   Exposition à Zhuhai, Chine
/n1988   Exposition de Calligraphie et de Gravure des Sceaux à Zhuhai, 
/n            Chine 
/n            Exposition culturelle pour l’ échange entre le Japon et la 
/n            Chine
/n            Vice éditeur du livre Jeunes Peintres de Shanghai
/n            Page dédiée à ses oeuvres de Gravure des Sceaux au Journal 
/n            Ming Hongkong/c11/c/n </text>
              <image></image>
            </block>
           <block>
              <text>1983   Début de son apprentissage avec Maître Qian Juntao 
/n1979   Début de son apprentissage de Gravure des Sceaux et la  
/n            littérature</text>
              <image></image>
            </block>
          </intro2>
          <books>
            <book><title>蒋启韶书信集</title><image>book_1.png</image></book>
            <book><title>幽墨</title><image>book_2.png</image></book>
            <book><title>蒋山青画集</title><image>book_3.png</image></book>
            <book><title>画家蒋山青</title><image>book_4.png</image></book>
            <book><title>蒋山青---当代美术家作品选集</title><image>book_5.png</image></book>
            <book><title>2004蒋山青澳门展</title><image>book_6.png</image></book>
            <book><title>蒋山青书画篆刻集</title><image>book_7.png</image></book>
            <book><title>蒋山青书画篆刻集</title><image>book_8.png</image></book>
            <book><title>池塘清况---蒋山青</title><image>book_9.png</image></book>
            <book><title>墨说</title><image>book_10.png</image></book>
            <book><title>蒋启韶篆刻</title><image>book_11.png</image></book>
            <book><title>山青画册</title><image>book_12.png</image></book>

          </books>
        </item>
      </resume>
      <criticism>
        <item>
          <title> JIANG SHANQING/ne i segni della modernità
 </title>
          <author>-Lain Robertson</author>
          <content>
/nIn quale direzione sta andando l'arte cinese ?
/nQuesto è l'interrogativo che ci si pone in occidente e credo non solo in occidente, sul futuro di una situazione 
/nartistica che ha in qualche modo scompaginato le certezze sin qui acquisite con la comparsa, degli artisti cinesi 
/ncontemporanei, sulla scena mondiale.
/nAvviata con una rilettura della Pop Art americana, la loro avanzata ha conquistato prepotentemente il mercato 
/ninternazionale, stabilendo record d'asta sino a prima impensabili , in questo aiutata da alcuni speculatori, cinesi 
/ne non, che hanno annusato la possibilità di fare buoni affari con questa novità.Oggi, le cose si sono piano piano 
/nassestate e, se è vero che alcuni artisti hanno mantenuto le posizioni economiche e di ruolo, sin qui conquistate 
/nè anche vero che si guarda al mondo artistico cinese con occhi diversi, più disincantati e quindi, con maggiore 
/nattenzione e dando importanza all'opera, prima che al suo valore, come invece era sino a poco tempo fa.
/nMa ce un aspetto dell'arte cinese che non è ancora riuscito a farsi accettare a pieno titolo all'esterno della Cina, 
/ned è la pittura cosi detta tradizionale, quella che utilizza la tecnica dell'inchiostro di china e che, per secoli, 
/nè stata la tecnica per antonomasia,  prima della comparsa, tardiva, della pittura ad olio.
/nEd è su questo fronte che si sta, a mio avviso, giocando una partita importante e che riguarda il futuro di molti 
/nartisti cinesi.
/nDa qui l'impegno che molti di essi stanno profondendo verso la ricerca di un modo di dipingere che tenga conto 
/ndi questo grande patrimonio, storico artistico, ma che lo tolga anche, di fatto, dal facile ruolo di una pittura che 
/nspesso sconfina  nell'illustrazione più che nell'arte vera, più nello sfoggio di una abilità tecnica, piuttosto 
/nche in quella della fantasia creativa e in grado quindi di imporsi internazionalmente.
/nSu questo fronte, si giocherà molta parte del futuro dell'arte cinese cosi detta, tradizionale,  la quale se non 
/nsaprà trovare un equilibrio creativo in grado di farla accettare nell'ambito dell'arte contemporanea finirà, 
/ninesorabilmente, per essere surclassata dalla prepotenza della pittura ad olio, più congeniale al mondo occidentale 
/ne quindi, destinata ad una penetrazione più forte  in un mercato, sempre più globale.



          </content>
        </item>
        <item>
          <title></title>
          <author></author>
          <content>
Il loro impegno è quello di salvaguardare un  patrimonio culturale e artistico di grande spessore e di grande 
/nimportanza storica e traghettare, tutto ciò, verso una modernità di espressione senza la quale non è possibile 
/npensare che possa reggere sul piano del confronto internazionale.
/nTra questi artisti, spicca il lavoro e la ricerca sin qui portata avanti da Jiang Shanqing che, forte di una sua 
/nintrinseca abilità tecnica ha trovato una chiave di lettura del tutto personale e che gli ha fatto intraprendere 
/nuna strada a mio avviso geniale, capace di coniugare appunto, la tradizione con la modernità,  la capacità 
/nespressiva dì un modo di dipingere che appassiona molta parte del collezionismo e della critica di tutto il 
/nmondo, con la necessità di essere contemporanea, fortemente contemporanea.
/nLa sua capacità di rendere nuova e vitale, una espressione anticamente consolidata è dovuta alla sua abilità 
/ntecnica che, mediata da una fantasia altamente creativa, trova la sua chiave di lettura nella possibilità di una 
/nespressione che rasenta l'informale senza per altro cedere, del tutto, alla cancellazione di una derivazione 
/nfigurativa.
/nUna possibilità di racconto e di evocazione molto forte e personale, laddove nei suoi segni e gorghi di colore, 
/nsi ravvedono forme organiche e infiorescenze che rimandano ad una lettura, di elementi, riconoscibili ancor 
/nche, però, non del tutto descrittivi e lasciando, alla fantasia dello spettatore, di completare con la propria 
/nmente quelle forme e quei segni, così coinvolgenti.
/nNei suoi lavori più recenti, si evince l'eco, di una sorta di evocazione di buona parte dell'informale europeo 
/ne americano, con suggestioni inconsciamente ispirate, al dripping di Pollock o all'irruenza di Kline così come 
/nal “tachisme” di artisti estremamente colti e capaci come Wols, Michaud e in parte Aleschinski o Andrè Masson.
/nMa, se queste eco, sono intraviste e sentite da un occhio attento, esso non vuole dire che vi sia da parte sua, 
/nuna voglia di rilettura, essendo infatti questa la naturale esegesi di un percorso che diparte in maniera naturale, 
/nda una sorta di problematica comune e che, attraverso l'uso di una tecnica come quella dell'inchiostro, non 
/npuò prescindere da risultati che in qualche modo si apparentano alle ricerche stilistiche di questi grandi artisti 
/ni quali, come Jiang Shanqing, hanno fatto propri gli stessi dilemmi compositivi, e solo per via di queste ragioni 
/ntrovano sviluppato, un percorso comune.I lavori più recenti di Jiang Shanqing, hanno così imboccato una 
/nstrada che lo sta portando verso risultati di grande interesse e di sicure prospettive e con il senso di una 
/nespressività fortemente personale e riconoscibile, in grado così di definirne il percorso creativo incanalandolo 
/nnell'ambito di una lettura che non  e più solo cinese,  e in grado di confrontarsi con i più grandi artisti internazionali 
/ne di avere quindi, a buon diritto, una posizione di primo piano nell'ambito dell'arte occidentale.


          </content>
        </item>
        <item>
          <title></title>
          <author></author>
          <content>
            Egli ha già sin qui risolto, una buona parte del dramma che accomuna quasi tutti gli artisti, quello della ricerca 
/ndi una loro propria identità, di una loro cifra stilistica, in grado di farli rendere riconoscibili ovunque e aprire, 
/nad essi, le strade di una ricerca che possa in qualche modo essere condivisa ad ogni latitudine.
/nEd è proprio qui che il suo lavoro dimostra già di essere maturo,  pronto a spiccare il volo, proprio laddove 
/negli, con i suoi segni e le sue intersecazioni di forme e simboli, riesce ad essere se stesso, diventando, attraverso 
/nquesti stessi segni a questi stessi grovigli di segni estremamente riconoscibile e quindi inventando, di fatto, 
/nla propria cifra stilistica in grado di consegnarlo alla storia dell'arte.
/nI suoi lavori, che indubbiamente provengono dalla storia dell'arte cinese, hanno però quel timbro di internazionalità 
/nche li rende apolidi e quindi in grado di essere recepiti e sentiti come universali, pur mantenendo, al loro interno, 
/nil senso della storia millenaria di un popolo, che tanto ha dato alla cultura del mondo intero e che ancora molto 
/nha da dare, e il lavoro recente di Jiang Shanqing, è la testimonianza di questo assunto e di quanto  ancora ci 
/nsia da indagare e scoprire nell'ambito della creatività cinese.
/nUna possibilità di racconto e di evocazione molto forte e personale, laddove nei suoi segni e gorghi di colore, 
/nsi ravvedono forme organiche e infiorescenze che rimandano ad una lettura, di elementi, riconoscibili ancor 
/nche, però, non del tutto descrittivi e lasciando, alla fantasia dello spettatore, di completare con la propria 
/nmente quelle forme e quei segni, così coinvolgenti.
/nIl lavoro di Jiang Shanqing, il percorso da egli caparbiamente intrapreso, è un percorso appunto denso di 
/ngrandi prospettive e i grandi progressi che egli ha compiuto, in questi ultimi anni, e mesi, sono la testimonianza 
/ndel suo impegno, della sua forte volontà di voler scrivere una pagina importante nell'ambito della storia dell'arte, 
/nnon solo cinese.
/nEgli sarà, in virtù del lavoro sin qui intrapreso, sicuramente uno degli artefici del traghettamento, verso l'occidente, 
/ndi una maniera di fare arte, tipicamente cinese e legata alla tradizione e sarà e di questo ne sono sicuro, uno 
/ndei protagonisti della nuova ondata di artisti cinesi destinati a conquistare il mondo con i loro lavori e a dare, 
/nun nuovo impulso alla affermazione della Cina e della sua creatività a livello internazionale.
/nLa sua capacità di dare un senso all'uso del bianco e nero attraverso l'utilizzo di una serie di grovigli di forme 
/ne di intersecazioni di segni, unito alla capacità di utilizzarne, fino in fondo, tutta la gamma cromatica dai 
/nneri ai grigi più trasparenti, unita all'uso sapiente della composizione della pagina dipinta e le magistrali 
/nspaziature, sottolineate dal biancore del foglio che diventa, esso stesso, colore,  rende estremamente godibili 
/ni suoi dipinti e  li rende compiutamente accettabili ad ogni latitudine, in grado quindi di essere recepite come 
/nopere d'arte, tout court al di la della loro provenienza. 
/nL'opera di Jiang Shanqing è quindi, oggi, attraversata da questo elemento atemporale che l'arte, quella vera, 
/nispira attraverso le forme e i contenuti che, nel tempo, hanno scandito le tappe della storia dell'arte e che 
/nhanno creato archetipi ormai diventati universali e quindi, non più collocabili solo geograficamente, se non 
/nnel lontano sentire di una realtà cromatica o compositiva in grado di farci comprendere le derivazioni di ognuna 
/ndi queste opere, ma ben sì , e sopratutto,  nella creazione di stili e simboli che sono universalmente recepiti 
/ne quindi contribuiscono alla storia dell'arte continuando, quel lontano percorso che ancora oggi i grandi artisti 
/nstanno percorrendo.
          </content>
        </item>
        <item>
          <title></title>
          <author></author>
          <content>
            Infatti, come per i volti di Picasso e i segni di Mirò che non hanno piu nulla di spagnolo o le favole surreali di 
/nChagall che non  sono più russe o esattamente come il dripping di Pollock che non è piu solo, americano ma, 
/nin virtù della loro forza, tutti questi modi espressivi, diventano simboli della creatività universale e quindi, un 
/npatrimonio dell'umanità, così come anche il lavoro di Jiang Shanqing, il quale sta cessando di essere, non solo 
/ncinese per entrare, di diritto, nella storia dell'arte universale.
/nIl futuro del suo lavoro, già oggi così sapido e maturo andrà, ne sono sicuro, verso quella affermazione internazionale 
/nche gli spetta di diritto e che lo farà diventare uno dei protagonisti dell'arte, di tutti i tempi.

          </content>
        </item>
      </criticism>
      <travels>
        <item>1.png</item>
        <item>2.png</item>
        <item>3.png</item>
        <item>4.png</item>
        <item>5.png</item>
        <item>6.png</item>
        <item>7.png</item>
        <item>8.png</item>
        <item>9.png</item>
        <item>10.png</item>
        <item>11.png</item>
        <item>12.png</item>
        <item>13.png</item>
        <item>14.png</item>
        <item>15.png</item>
        <item>16.png</item>
        <item>new_1.jpg</item>
        <item>new_2.jpg</item>
        <item>new_3.jpg</item>  
        <item>new_4.jpg</item>
        <item>new_5.jpg</item>
        <item>new_6.jpg</item>
        <item>new_7.jpg</item> 
        <item>new_8.jpg</item>
        <item>new_9.jpg</item>
        <item>new_10.jpg</item>
      </travels>
      <studio>
        <item>1.png</item>
        <item>2.png</item>
        <item>3.png</item>
        <item>4.png</item>
        <item>5.png</item>
        <item>6.png</item>
        <item>7.png</item>
        <item>8.png</item>
        <item>9.png</item>
        <item>10.png</item>
        <item>new_1.jpg</item>
        <item>new_2.jpg</item>
        <item>new_3.jpg</item>  
        <item>new_4.jpg</item>
        <item>new_5.jpg</item>
        <item>new_6.jpg</item>
        <item>new_7.jpg</item> 
        <item>new_8.jpg</item>
        <item>new_9.jpg</item>
        <item>new_10.jpg</item>
        <item>new_11.jpg</item>  
        <item>new_12.jpg</item>
        <item>new_13.jpg</item>
        <item>new_14.jpg</item>
        <item>new_15.jpg</item>  
        <item>new_16.jpg</item>
        <item>new_17.jpg</item>
        <item>new_18.jpg</item>
        <item>new_19.jpg</item> 
        <item>new_20.jpg</item>
        <item>new_21.jpg</item>
        <item>new_22.jpg</item>
        <item>new_23.jpg</item> 
        <item>new_24.jpg</item>
        <item>new_25.jpg</item>
        <item>new_26.jpg</item>
        <item>new_27.jpg</item>  
        <item>new_28.jpg</item>
        <item>new_29.jpg</item>
        <item>new_30.jpg</item>
        <item>new_31.jpg</item> 
        <item>new_32.jpg</item>
        <item>new_33.jpg</item>
        <item>new_34.jpg</item>
        <item>new_35.jpg</item>  
        <item>new_36.jpg</item>
        <item>new_37.jpg</item>
        <item>new_38.jpg</item>  
        <item>new_39.jpg</item>
        <item>new_40.jpg</item>
        <item>new_41.jpg</item>
        <item>new_42.jpg</item> 
        <item>new_43.jpg</item>
        <item>new_44.jpg</item>   
      </studio>
    </fr>
</root>
